前線諗乜? (From 陳澤滔 facebook)

[前線諗乜]
首先，我其實唔係成日喺前線。不過大致都明白佢哋諗法同目的，見無乜人講，又講幾句。我代表唔到大家，但希望會講中到六七成大家心入面嘅嘢。

好多時大家都喺度叫「一齊走一齊走」或者明明掉完漆蛋完成任務，點解前線硬係唔捨得走呢？班友係咪太戀戰呢？
理由好多，歸納幾個出嚟：

1. 管治成本論。每個示威其實都係挑戰緊政府嘅管治成本。無形嘅係民心，有形嘅叫警力。之前點解大家支持要衝擊，就係唔想十個警察就可以管到你十萬人。
警方需要清場，清場就要人手。俾幾多OT 都好，人力都係有盡頭嘅。只要警力爆煲，政府就要考慮妥協。
我有fd 子之前報過警察最後自己reject 咗offer，六月九之後警察搵咗佢幾次希望佢再考慮再報過，佢哋夠人手？我真係唔信囉。

2. 練兵。大家有無發覺上環呢次前線搞咗好耐？我聽返前線朋友嘅講法係黑警射咗一輪催淚彈，大家退咗幾步一齊嗌「光復香港時代革命」之後就行返上前。加上沙田奶嘢之後又唔敢用速龍打埋身戰，結果衝下停下都唔推進得好多。
催淚彈，唔驚；布袋彈，唔驚；橡膠子彈，都唔驚。唔係時候到要返屋企聽日要返工嘅話黑警根本清唔到。
諗返2014 年我哋喺龍和道俾人殺到片甲不留，今日會唔會再出現？我諗佢多五倍兵力都做唔到。

3. 士氣。我第一次覺得要企前線係一四年嘅六月，當時我見到前面喺度衝立會，而我就企咗喺後面喊。
我相信行動，更加相信只有行動先可以叫人同你一齊同行。你要行前兩步先有資格叫其他人行前一步。
撤退唔會令人共鳴，只有勇氣先可以影響其他人。大家唔係想送頭，但亦都唔諗住輕易放棄。只要keep 到個士氣，大家會愈嚟愈唔驚，前線嘅人會愈嚟愈多。

之後想講少少大家唔想見到嘅事情：
1. 唔好fake news
前線唔得閒上網，好需要大家嘅情報。唔好因為想叫佢哋退就俾啲fake news 出嚟。又話邊度邊度失守，邊度邊度有狗衝出嚟。聽得多，依家前線根本乜都唔信乜都唔聽，如果有一次係真就會仆哂街。
一樣嘅就係唔好呃人話前線決定退叫後面走先，我明需要空間，但咪講大家需要空間企鬆啲囉。何必要叫走啲人，每走一個人，前線就多一分危險。
我哋因為信任先會行到去今日，請唔好主動破壞大家嘅信任。

2. 唔好鳩嗌「一齊走」
要走前線自己會識走。如果係真係有狗嘅，講時間地點人數等啲兄弟自己判斷，而唔係鳩叫壟斷咗個聲音channel。你哋一齊叫，其他有用情報就傳唔到上去。

我明大家為前線好，怕前線受傷，但其實前線更加怕自己受傷。如果大家喺屋企電腦面前太擔心想佢哋退，我更加鼓勵大家去現場支援佢哋。唔洗企前線，帶啲水呀物資呀甚至只係人數上嘅支持，已經幫到好多。
信任佢哋，佢哋唔係去送頭，佢哋只係想做多一啲嘢。

推

講得好
一齊走 呢三隻字 除左煽情真係無乜用
我地要嘅係情報
幾點鐘、邊個方位、驚犬數量同裝備
自然會知道幾時走